\documentclass[uplatex, dvipdfmx]{jsarticle}

\include{begin}

\section{現状}

\subsection{php7入門ノートでの記述}


\subsection{PHPマニュアルでの記述}

\vspace{3mm}
\begin{tabular}{|l|l|l|} \hline
 mbstring.language & ``neutral'' &  \\
 mbstring.detect\_order & NULL & \\
 mbstring.http\_input & ``pass'' & 非推奨 \\
 mbstring.http\_output & ``pass'' &  非推奨 \\
 mbstring.internal\_encoding & NULL & 非推奨 \\
 mbstring.substitute\_character & NULL &  \\
 mbstring.func\_overload & ``0'' &  非推奨/PHP8で削除 \\
 mbstring.encoding\_translation & ``0'' & \\
 mbstring.http\_output\_conv\_mimetypes& (略) & \\
 mbstring.strict\_detection & ``0'' & \\ \hline
\end{tabular}
\vspace{3mm}

\href{https://www.php.net/manual/ja/mbstring.configuration.php}{実行時設定 PHPマニュアル}

\subsection{デフォルトでの状況}

以下の1箇所のみ記述を加えた状態で、あとはコメントのままだと、どうなるか？

\vspace{3mm}
\begin{tabular}{|l|} \hline
704 date.timezone = Asia/Tokyo \\

[mbstring] \\
 ;mbstring.language = Japanese \\
 ;mbstring.internal\_encoding = EUC-JP \\
 ;mbstring.http\_input = auto  \\
 ;mbstring.http\_output = SJIS \\
 ;mbstring.encoding\_translation = Off \\
 ;mbstring.detect\_order = auto \\
 ;mbstring.substitute\_character = none; \\
 ;mbstring.func\_overload = 0 \\
 ;mbstring.strict\_detection = Off \\ \hline
\end{tabular}
\vspace{3mm}

以下は、print\_r(mb\_get\_info()); の出力例

\begin{verbatim}
-------------------------------------------------------------------    
      Array
(
    [internal_encoding] => UTF-8
    [http_output] => UTF-8
    [http_output_conv_mimetypes] => ^(text/|application/xhtml\+xml)
    [func_overload] => 0
    [func_overload_list] => no overload
    [mail_charset] => UTF-8
    [mail_header_encoding] => BASE64
    [mail_body_encoding] => BASE64
    [illegal_chars] => 0
    [encoding_translation] => Off
    [language] => neutral
    [detect_order] => Array
        (
            [0] => ASCII
            [1] => UTF-8
        )

    [substitute_character] => 63
    [strict_detection] => Off
)
-------------------------------------------------------------------    
\end{verbatim}

ちなみに \textsf{default\_charset} は 初期値で \textsf{UTF-8} になっている。

\subsection{mbstring.language = Japanese を指定する}

コメントを削除して
\textsf{mbstring.language = Japanese} を指定した場合は、
デフォルトの場合から変化したのは、以下の箇所。

\begin{verbatim}
-------------------------------------------------------------------    
[mail_charset] => ISO-2022-JP
[mail_header_encoding] => BASE64
[mail_body_encoding] => 7bit
[language] => Japanese
[detect_order] => Array
    (
        [0] => ASCII
        [1] => JIS
        [2] => UTF-8
        [3] => EUC-JP
        [4] => SJIS
    )
-------------------------------------------------------------------    
\end{verbatim}

これらの設定は、mb\_send\_mail() を使うときに必要となる。

デフォルトのままで apache を起動し、あとから
\fbox{mb\_language('Japanese')} として
設定を変更させた場合は、以下のようになる。

\begin{verbatim}
-------------------------------------------------------------------    
[mail_charset] => ISO-2022-JP
[mail_body_encoding] => 7bit
[language] => Japanese
-------------------------------------------------------------------    
\end{verbatim}

\textsf{detect\_order} には反映されないので、\\
\fbox{mb\_detect\_order("ASCII,JIS,UTF-8,EUC-JP,SJIS");} \\
という関数を実行させる必要があるかもしれない。

ただ、\textsf{PHPMailer} を使って SMTP送信をするのには、mb\_send\_mail() は
必要ないので、mbstring.language = Japanese の設定は不要である。

\section{結論}

あとは初期値のままでかまわないというのであるなら、php.ini の設定箇所は、

\begin{tcolorbox}
date.timezone = Asia/Tokyo
\end{tcolorbox}

上の1箇所でいいということになる。

mbstring関連以外も含めると、以下のようになる。

\begin{tcolorbox}
307 memory\_limit = 512M \\
375 display\_errors = on \\
494 post\_max\_size = 512M \\
518 default\_charset = "UTF-8" \\
607 upload\_max\_filesize = 512M \\
705 date.timezone = Asia/Tokyo
\end{tcolorbox}

512M は、WordPressでバックアップを復元することを考慮した。




\include{end}

%% 修正時刻： Wed Feb  9 21:39:51 2022
