\documentclass[uplatex, dvipdfmx]{jsarticle}

\include{begin}

\section{さまざなサイトでの設定例}

\subsection{PHP入門}

\href{https://webkaru.net/php/mbstring-php-ini/}{日本語環境の設定 - mbstring(PHP入門)}

(記事執筆時の日時は不明)    

\begin{tcolorbox}
\textgt{\Large mbstringの設定} \\
 
[mbstring] \\
mbstring.language = Japanese ← コメント（;）をはずします。\\
mbstring.internal\_encoding = UTF-8 ← コメントをはずし、内部エンコーディングをUTF-8へ。 \\
mbstring.http\_input = auto ← コメント（;）をはずします。 \\
mbstring.http\_output = UTF-8 ← コメントをはずし、エンコーディングをUTF-8へ。 \\
mbstring.encoding\_translation = On ← コメントをはずし、Onに。\\
mbstring.detect\_order = auto ← コメント（;）をはずします。
\end{tcolorbox}

「PHPマニュアル」についての言及はない。


\subsection{TechAcademy}

\href{https://techacademy.jp/magazine/39850}
{PHPでmbstringを設定して日本語環境に対応する方法を現役エンジニアが解説【初心者向け】(TechAcademy)}

(2019/6/30)

\begin{tcolorbox}
次にmbstringの設定を行います。

php.iniで「mbstring.internal\_encoding」を検索します。mbstring.internal\_encoding = 文字コード で設定することで、マルチバイト文字列関数でエンコードを行う際にここで設定された文字コードがデフォルト文字コードとなります。

下記の例では、文字コードを「UTF-8」に指定しています。

php.iniで「mbstring.language」を検索します。mbstring.language = 言語 で設定することで、mbstringで使用するデフォルトの言語を指定します。

下記の例では、デフォルトに「Japanese」を設定することで日本語に設定しています。

php.iniで「mbstring.detect\_order」を検索します。mbstring.detect\_order = 文字コード で設定することで、文字コードの自動判別を行う時にどの文字コードから順に確認していくのかを指定します。

最後にphp.iniファイルを保存し、設定は完了です。
\end{tcolorbox}


\subsection{Let'sプログラミング}

\href{https://www.javadrive.jp/php/install/index5.html#section5}
{php.iniファイルの作成と初期設定(Let'sプログラミング)}

(TATSUO IKURA)

(原稿執筆時の日時は不明)

\begin{tcolorbox}
; 次の 3 項目は PHP 8 で非推奨となりました \\
;mbstring.internal\_encoding = \\
;mbstring.http\_input = \\
;mbstring.http\_output = \\

[mbstring] \\
mbstring.language = Japanese \\
mbstring.encoding\_translation = Off \\
mbstring.detect\_order = UTF-8,SJIS,EUC-JP,JIS,ASCII \\
mbstring.substitute\_character = none \\
mbstring.strict\_detection = Off
\end{tcolorbox}

「PHP8で非推奨となりました」とあるが、実際は、PHP5.6あたりで非推奨に
なっている。

また、同じ 「TATSUO IKURA」の名前で書かれている次のサイトでは、
全く違う記述になっている。

\subsection{PHPBook}

\href{http://phpbook.s25.xrea.com/install/phpini/index5.html#section2}
{日本語利用の為の設定(PHPBook)}

(TATSUO IKURA)

(原稿執筆時の日時は不明)

\begin{tcolorbox}

[mbstring] \\
mbstring.language = Japanese \\
mbstring.internal\_encoding = UTF-8 \\
mbstring.http\_input = pass \\
mbstring.http\_output = pass \\
mbstring.encoding\_translation = Off \\
mbstring.detect\_order = UTF-8,SJIS,EUC-JP,JIS,ASCII \\
mbstring.substitute\_character = none \\
mbstring.func\_overload = 0 \\
mbstring.strict\_detection = Off \\
;mbstring.http\_output\_conv\_mimetype= \\
\end{tcolorbox}







\include{end}

%% 修正時刻： Thu Feb 10 06:41:44 2022
